執到隻受左傷唔識飛o既雀仔。。。

點算？比左水佢好似冇飲過,一直係到吱吱叫

virus

俾啲蟲佢食

我都有少少驚 ,但係又唔可以唔理佢

咁夜邊到搵蟲俾佢

試下比野佢食

我以前試過有雀飛入屋，於是切開個蘋果比佢食
食飽就飛走了

你果條

佢識飛就好,就係唔識飛

咁都俾你知道我果條係蟲仔

Call愛協，會轉送去嘉道里

可能食飽左會飛呢~
我嗰時個盤放喺窗邊

CALL愛協?會唔會害左佢?愛協不騮個朵都唔好

放左舊雪梨俾佢食,佢理都冇理過

好慘子

其實佢好似係BB,所以未識飛

似係
樓主，雀B個咀角係咪黃色?
係嘅就係BB黎

冇阿媽教佢飛點算...

係對翼痴條雪條棍 咁佢就會好番

知唔知係咩雀? 我都驚佢係BB,咁仲難攪

愛協只會pass野雀去嘉道理

屋企隻雀會食餅乾碎，可以俾佢試少少；食得多生果會屙水，污糟啲

雀b好容易會餓死，而且唔識食體積大既食物，你試下拎d米餵下佢先，佢唔食要再將d米切細佢。

完全冇行埋去個雪梨到,bb係咪唔食生果架？

好似真係...佢一叫果時個嘴我見到都係黃色

呢隻係小雨燕
習性係喺空中捕食蟲類
唔好比任何食物比佢 完全唔啱人養 你亂比野食佢只會害死佢

樓主喺邊度搵到佢?
雨燕唔識喺平地起飛
請放佢喺高牆/樹枝上面 佢會自行離開
如果唔會先送去嘉道理

任何鳥類都唔適合食人食嘅加工食物 只會慢性自殺

咁佢係BB定成雀?唔知點解佢走左入我做間餐廳到,又唔飛,驚佢比客整到受傷,所以裝左佢係個兜到,收工帶左番屋企.

年中被人亂餵食引致死亡嘅幼鳥絕對多過因為肚餓而死 唔使咁急餵野住...

比你丁丁佢食住先

Bb
有機會學飛嗰陣唔小心撞咗入嚟
你可以拎番去你餐廳附近啲樹上面比佢爬 佢冇病冇痛會爬上去跟住飛走
但如果隔太耐時間佢會失去體力 走唔到 咁就要盡送去嘉道理了

試下煲少少粥/糊仔餵佢死

會人道毁滅

愛協唔會收埋野雀嚟養 接收後只會轉交嘉道理

一隻普通成鳥長期食呢啲野會營養不良->慢性自殺
幼鳥/病鳥食呢啲->急性自殺

BB都飛到?咁我放佢係我樓下D矮樹到得唔得?但係我又驚佢飛唔到,比我樓下D野貓玩死,我樓下好多街貓

我見你話佢入咗你間餐廳 之後又唔飛
應該因為佢喺平地飛唔到(餐桌 地板都算) 但之前係喺樹度飛入去你間餐廳嘅 因為佢地仲學緊飛 未識控制自己
建議放番喺餐廳附近啊 因為雀父母唔會輕易放棄自己嘅仔女 多數會留喺附近 會接番佢

清你聽日幾點番工?

唔...明白...咁我聽日番工帶埋佢, 放番佢係樹邊,我已經收起左舊雪梨,咁我淨係擺杯水俾佢等佢捱到聽日定點?

12點

如果你屋企有麥皮蟲可以試下餵 冇就比水啦

咁隻雀係幾時飛咗入嚟餐廳

sor 呀清
好彩有其他人教路，差啲害死雀B
希望佢快啲冇事啦

我覺得似鵲鴝幼鳥，應該學飛果時唔小心飛錯地方，太耐唔食野對佢唔好
聽朝一係放係你發現地點附近樹叢位置，在遠處匿埋觀望一陣有無親鳥過來
唔得就一係要俾嘉道理
成鳥如圖:

處理方法:

好似係6點幾就天黑果時

好啦...兩位巴絲都咁講,咁我照做啦聽日

噢...咁應該仲有力飛 你早少少番餐廳放佢上樹應該就ok了

祝樓主同隻雀全家平安

好, 多謝你,唔係我都唔知點做,希望雀媽爸聽日會黎接番呢隻可憐既雀B啦

我多謝你就真,好心人一生平安

唔係嘅 都要你肯接納人地意見先得 有啲人係唔理三七廿一就想將隻雀據為己有

以為以前個西西西西西西故

等樓主好消息!

唔好比隻雀呼吸 呼吸係慢性自殺 一年有好多雀都呼吸死

講番點搵到佢,因為佢叫把聲都幾似老鼠 ,咁我係做野果到係咁聽到老鼠聲,初頭以為有隻老鼠係咁叫,點知過左冇幾耐就見到佢係牆角,佢又周圍跳黎跳去,果到又勁多人行,驚佢受傷所以先捉佢番屋企睇下點攪,希望聽日順順利利幫佢一家團聚

會o既,希望

好彩冇比人踩死

放返佢係棵樹下面,但係我食完野出返黎睇佢,佢都仲係個兜入面旭都唔旭,淨係係到叫,佢父母聽到唔係會去救佢架咩？

ching,無知一問,咩西故？

如果佢真係一隻小雨燕
咁佢可能真係唔識飛出黎喎

今日去代課飛左隻麻雀入課室，出左好大件事

試下擺上樹

已經兩個幾鐘,佢仲係個兜入面,我而家都唔知點做好,呢到既樹好高,我唔夠高放,尋晚又唔知佢有冇飲水,驚佢捱唔住,好擔心佢呀

我唔熟唔知佢咩種,佢已經好耐冇食過野,點算呀

佢好似叫都冇力咁 影近d睇唔睇得出係咩雀？

似係小雨燕
你放係個兜到佢家長黎到都接唔走佢架喎
佢又唔識飛出黎

你試下就咁放係隔離啲花叢頂

佢跳到架,我屋企個膠筒半米咁高今朝佢都早到出黎,而家個兜高過佢個身少少咋,佢就旭都唔旭

試下擺喺啲斜斜地嘅樹幹
雨燕唔識喺平地起飛 更何況你個兜咁滑 好難行出去

你擺佢出去試下啦

可能冇乜力啦
擺佢出黎會好啲

雨燕隻腳企唔係好到係地下架

希望佢父母快啲黎 如果唔係都冇可能自己養
call嘉道理啦到時

好可愛

教佢飛

btw 小雨燕bb係可以食濕左嘅狗糧
但最好食麥皮蟲

荔枝角？

咪啊樓主 之前執到隻雀我打去問比人撚狗咁撚又話咩犯法 建議你比香蕉同熟雞蛋打爛再喂佢食，佢唔開口都會夾硬比佢食因爲一開頭驚人後期就由佢食

雨燕黎架唔食得呢啲野
淨係可以食蟲

咁就只可以出金魚街買麥皮蟲比佢食

樓主

樓主今日都冇結果嘅就打去嘉道理問下啦
要餵蟲可以google雨燕幼鳥 好多台灣網有教點餵
但每一個網都係叫你一定要交俾專業人士
因為雨燕真係好難自己野外放生到 更冇可能自己養

之前有朋友係愛協做個一排 佢話大多數動物都係人道毁滅因爲無咁多位同經費去養佢地

嘉道理好啲嘅會野放
愛協唔係專做野生動物嘛

近年新聞乜乜蛇王市區捉到蛇都係交俾嘉道理
佢地有隊人負責野放

唔好俾愛協呀，嗰啲人唔專業嫁
信我哋連登巴絲就啱，俾愛協容乜易佢唔識養整死咗
樓主專業啲
其實我都係個專家嚟，哩種雀唔食蟲，你買塊肉眼放係佢頭頂就得
無肉眼買塊西冷，唔好買T骨，驚佢細未識煮

樓主, 如果無人接佢, 你帶番屋企養好唔好

唉,我而家返緊工,只可以得閒去睇下佢,佢都係冇旭過,岩岩放左小小水係佢隔離,佢好似已經冇咩精神,可能太耐冇食野冇飲野,如果佢都係咁,我都要等我收工先可以照顧到佢，真係驚佢捱唔住

鵲鴝bb
Magpie Robin

你擺佢喺個兜度 佢根本走唔到

我都係聽巴絲打說話拿返公司樹下,如果到我收工佢都係咁我都唔知點算,尋晚比雪梨佢又唔食,有巴打話要餵蟲,我收工九點幾都唔知點搵到蟲比佢食

本身想叫樓主放返原位，但都過咗一排，父母可能離開咗。建議樓主盡快交去嘉道理，驚bb捱唔耐，佢地好有經驗，信得過的

嘉道理晏晝5點閂門

我攞左佢出個兜到,俾左水佢,但又驚佢都係唔飛又冇野食都係死路一條,希望佢生存意志夠強啦惟有

呢種係蟲食性雀仔，親鳥唔會餵生果俾佢地。同埋佢地食野食得好密，唔係太餓得。

咁就死得啦,我而家又再上去做野啦。。。唉，好無助

咁唯有call 1823

面包蟲

樓主你一係聽朝早d 起身去雀仔街買? 順便同d 店主傾下計

你託屋企人或者連登仔交去嘉道理啦

頂你,打去嘉道理同我飛去留言

照留住contact先啦

打左4次都留言,我惟有留言比佢地啦

隻雀死撚咗 唯你是問

果你老母

果都冇人屌？

嘉道理再無人聽就愛協啦，佢地都會送去嘉道理架
2711 1000

用果都吾得-,- 我屌你老母牙

你要照顧人一生一世 靠你啦 幾得意呀

禽流感

射精俾佢食

嘉道理email
fauna@kfbg.org
上次執到雀仔都係揾佢地

你邊區？

之前睇youtube見過人地餵bb雀
如果食物放側邊佢可能唔識自己食，可能要吹口哨或者播d雀仔聲(最好係同類)佢先會開口，之後再餵比佢食

利申唔是專家 只係youtube見過

似係就黎進化

整乳鴿食

好大雨

你綁架左人地個仔
可能佢老母仲係到周圍搵仔

終於打到比嘉道理,佢都係話叫我call愛協再轉交比佢地,我照做左,會有人黎接收佢，希望佢吉人天相

麻煩你追追post先

我有講我點發現佢

H5N9

留名

👍🏻👍🏻👍🏻
今日會黎？
定聽日

可以試下切碎蘋果做蓉 放係飲管上面餵佢？

濕左身 搵燈照下佢保暖？
我都唔係好識 女朋友屋企養雀 見過佢又用射燈又餵蟲 要氹佢食野

話盡快woo,希望今晚接到啦